九旬長者因病暫住護老院被指濫用公屋 房署收樓無視居家安老

香港人口老化，勞工及福利局局長羅致光曾經警告，香港將迎來「高齡海嘯」的挑戰。特首林鄭月娥發表其首份《施政報告》時表示，安老政策的方向將會以家居及社區照顧為主、院舍為輔，她更承諾，將長者輪候家居及社區照顧服務的時間「減至零」。

特首主張居家安老，但現行公屋政策卻未必能夠配合。90歲老翁劉麟瑞入住彩虹邨公屋逾半世紀，兩年多前患上大腸癌，手術後入住護老院，接受尿管及造口護理等。結果被房屋署按現行打擊濫用公屋的政策執法，指劉伯「沒有經常持續」在公屋單位居住（指要連續居住3個月），要求他遷出。劉伯一直盼望身體好轉可回老家頤養天年，醫生今年6月初診斷證明，他健康狀況轉好，能夠自行如廁，可在家人照顧下回家療養。劉伯於是提出上訴，惟上訴委員會（房屋）最終沒有撤回遷出通知書，只是通容了12個月，如果劉伯在未來12個月獲確認「經常持續居住」於單位，房署的遷出通知書才會「自動失效」。

咁都要趕走?

最後咪通容咗

同埋房委會點知你住護老院住幾耐

每日150(可能更多）等緊

死快啲啦

人地住醫院 老人院。又冇話唔返公屋住

正常

成班唔撚睇內文

如果我話你知
有好多住緊安老院既
都霸住左間公屋
仲要唔係一頭半個月

你地又點睇

60+惡曬，冇得趕走

人權ar
你理得佢點住